# HTML转义

* Django对字符串进行自动HTML转义,如模板中输出如下值:

```text
views.py

"""
def temp(request):
    context = {'value':'<h1>hello world</h1>'}
    return render(request,'myapp/htmltest.html',)
"""

模板test.html

"""
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <title>Title</title>
</head>
<body>
    {{ value }}
</body>
</html>
"""
```

* 结果:

![](../.gitbook/assets/xiao-guo.png)

## 会被自动转义的字符

* html转义，就是将包含的html标签输出，而不被解释执行，原因是当显示用户提交字符串时，可能包含一些攻击性的代码，如js脚本
* Django会将如下字符自动转义:

```text
< 会转换为&lt;

> 会转换为&gt;

' (单引号) 会转换为&#39;

" (双引号)会转换为 &quot;

& 会转换为 &amp;
```

* 当显示不被信任的变量时使用escape过滤器，一般省略，因为Django自动转义

```text
{{value|escape}}
```

## 关闭转义

* 对于变量使用safe过滤器

```text
{{value|safe}}
```

* 对于代码块使用autoescape标签

```text
{% atuoescape off%}
{{Body}}
{% endautoescape%}
```

* 标签autoescape接收on或off参数
* 自动转义标签在base模板中关闭，在child模板中也是关闭的

## 字符串字面值

* 手动转义

```text
{{ angle|default:"<b>abc</b" }}<br />
```

* 应该写为

```text
{{ angle|default:"&lt;b&gt;abc&lt;/b&gt;" }}<br />
```

